[Mei_Ah_Centre_(revised).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mei_Ah_Centre_\(revised\).jpg "fig:Mei_Ah_Centre_(revised).jpg")
**美亞娛樂資訊集團有限公司**（）是一家在[香港交易所上市的娛樂事業公司](../Page/香港交易所.md "wikilink")。

## 歷史

美亞娛樂集團於1984年由[李國興先生創立](../Page/李國興.md "wikilink")，初時成立[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")「美亞錄影製作有限公司」、「美亞鐳射影碟有限公司」及「金馬娛樂有限公司」，負責作[錄影帶及](../Page/錄影帶.md "wikilink")[影碟發行](../Page/影碟.md "wikilink")。其後成立[美亞電視](http://www.matv.com.hk)（MATV）、[中華萬年網](http://www.china10k.com)（China10K.com）及[香港電影網絡有限公司](http://www.hongkongmovie.com)（HongKongMovie.com）。

及後於1990年代中，美亞娛樂集團開始涉獵[電影製作](../Page/電影製作.md "wikilink")，成立[天下電影製作有限公司](http://www.big.com.hk)（Brilliant
Idea Group
Ltd.，後成為[天下媒體](https://web.archive.org/web/20131227155552/http://www.big.com.hk/)），製作《[高度戒備](../Page/高度戒備.md "wikilink")》、《[算死草](../Page/算死草.md "wikilink")》等電影。及後，再成立[美亞電影製作有限公司](../Page/美亞電影製作有限公司.md "wikilink")，製作《[百分百感覺2](../Page/百分百感覺2.md "wikilink")》、《[猛龍](../Page/猛龍_\(電影\).md "wikilink")》等電影，亦負責購買舊[港產片以發行影碟](../Page/港產片.md "wikilink")。

1993年，美亞娛樂集團於[香港聯合交易所主版上市](../Page/香港聯合交易所.md "wikilink")。

約2000年，美亞娛樂集團在錄像發行方面重組，統一美亞錄影製作有限公司、美亞鐳射影碟有限公司及金馬娛樂有限公司，改為「美亞娛樂資訊集團有限公司」作新名稱；同時成立[銀運科技有限公司作影碟壓製](../Page/銀運科技有限公司.md "wikilink")。

2008年6月5日，美亞電影台在[台灣的附屬公司暨代理商](../Page/台灣.md "wikilink")[美亞娛樂發展股份有限公司](http://www.meiah.com.tw/)向[行政院新聞局申請在台灣落地](../Page/行政院新聞局.md "wikilink")，獲得行政院新聞局政策許可。2009年4月8日，[國家通訊傳播委員會](../Page/國家通訊傳播委員會.md "wikilink")（NCC）許可美亞電影台在台灣落地。

2009年，美亞娛樂集團與全世界最著名的收費電影頻道[HBO合資經營業務開設的RED電影頻道](../Page/HBO.md "wikilink")(2015年10月更名為[RED
by
HBO](../Page/RED_by_HBO.md "wikilink"))已經在人口眾多的[印度尼西亞和](../Page/印度尼西亞.md "wikilink")[馬來西亞開播](../Page/馬來西亞.md "wikilink")，並將在20多個亞洲國家和地區陸續發展業務。

2010年，電影《[歲月神偷](../Page/歲月神偷.md "wikilink")》揚威海外，在[柏林影展中奪得最佳電影水晶熊獎](../Page/柏林影展.md "wikilink")，成為首個奪得此殊榮的港產片。同時，面對巨大的中國大陸電影消費市場，美亞自2010年宣佈將大力發展影院業務。未來幾年，美亞娛樂將致力於在中國大陸投資建設一條擁有50家影院、400塊銀幕、約50,000座位的院線。

2011年，美亞成立[美亞搜映](../Page/美亞搜映.md "wikilink")，拓展外語片發行事業，首部發行作品為2010年韓國電影《[我‧看見惡魔](../Page/:en:I_Saw_the_Devil.md "wikilink")》。（按：美亞搜映成立前，美亞娛樂亦曾發行過外語片，為日本電影《[賭博默示錄](../Page/賭博默示錄.md "wikilink")》。）

2012年12月10日，美亞娛樂與[中國移動香港合作推出](../Page/中國移動香港.md "wikilink")[UTV移動電視服務](../Page/UTV.md "wikilink")（在2013年12月被[香港電視網絡收購](../Page/香港電視網絡.md "wikilink")），當中包括美亞電視擁有的免費綜合頻道[UOne](../Page/UOne.md "wikilink")、專門播放華語電影的美亞高清電影台。

2015年12月1日，[UOne](../Page/UOne.md "wikilink")、美亞高清電影台停播，同日[C+
頻道啟播](../Page/C+_頻道.md "wikilink")。

## 美亚电视旗下频道

  - C+ 頻道：美亞電視與中國移動旗下UTV聯合打造的娛樂性綜合頻道，分香港版，中國大陸版播出
  - 美亞高清電影台：全港首個移動高清電影頻道，分香港版和臺灣版播出
  - 美亞電視劇台：全港首個24小時煲劇頻道

計劃開播的免費電視頻道：

<table style="width:116%;">
<colgroup>
<col style="width: 40%" />
<col style="width: 12%" />
<col style="width: 34%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 16%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>頻道編號<br />
（LCN）</strong></p></td>
<td><p><strong>頻道名稱</strong></p></td>
<td><p><strong>頻道描述</strong></p></td>
<td><p><strong>廣播制式</strong></p></td>
<td><p><strong>啟播日期</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>41</p></td>
<td><p><a href="../Page/C+_頻道.md" title="wikilink">C+ 頻道、C+ 頻道A</a></p></td>
<td><p>美亞電視與中國旗下UTV聯合打造的娛樂性綜合頻道</p></td>
<td><p><a href="../Page/數碼廣播.md" title="wikilink">數碼廣播</a>、網絡廣播</p></td>
<td><p>2015年12月1日（網絡）、待定（數碼）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>42</p></td>
<td><p><a href="../Page/美亞電視劇台.md" title="wikilink">美亞電視劇台</a></p></td>
<td><p>全港首个24小时煲剧频道，主要播放中國大陸、日本、台灣、韓國劇集</p></td>
<td><p><a href="../Page/數碼廣播.md" title="wikilink">數碼廣播</a>、網絡廣播</p></td>
<td><p>2012年2月20日（網絡）、待定（數碼）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 天下影畫旗下藝人

香港：

  - 藝人

<!-- end list -->

  - [梁詠琪](../Page/梁詠琪.md "wikilink")（Gigi）
  - [樊少皇](../Page/樊少皇.md "wikilink")
  - [李曼筠](../Page/李曼筠.md "wikilink")（[動漫Maggie](../Page/動漫Maggie.md "wikilink")）
  - [冼色麗](../Page/冼色麗.md "wikilink")（Bonnie）
  - [譚俊彥](../Page/譚俊彥.md "wikilink")（Shaun）
  - [王仲欣](../Page/王仲欣.md "wikilink")
  - [鍾紹圖](../Page/鍾紹圖.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 主持人

<!-- end list -->

  - [李泳希](../Page/李泳希.md "wikilink")
  - [姜紫藍](../Page/姜紫藍.md "wikilink")
  - [李卓敏](../Page/李卓敏_\(記者\).md "wikilink")

中國大陸：

  - [楊幂](../Page/楊幂.md "wikilink")（2013年初合約到期）
  - [刘恺威](../Page/刘恺威.md "wikilink")（2013年初合約到期）
  - [福海](../Page/福海.md "wikilink")
  - [唐一菲](../Page/唐一菲.md "wikilink")
  - [劉君林](../Page/劉君林.md "wikilink")
  - [王維維](../Page/王維維.md "wikilink")
  - [王骁](../Page/王骁.md "wikilink")（2013年初合約到期）
  - [鄒娜](../Page/鄒娜.md "wikilink")
  - [胡安琪](../Page/胡安琪.md "wikilink")

## 爭議

在佔領中環運動其間發生圍堵壹傳媒事件，位處壹傳媒大樓附近的美亞集團中心被指為圍堵人士提供協助，包括提供旅遊車泊位和廁所。\[1\]

## 參看

  - [美亞電視](../Page/美亞電視.md "wikilink")
  - [美亞電影台](../Page/美亞電影台.md "wikilink")
  - [美亞電視劇台](../Page/美亞電視劇台.md "wikilink")
  - [UOne](../Page/UOne.md "wikilink")
  - [C+ 頻道](../Page/C+_頻道.md "wikilink")
  - [LSTV](../Page/LSTV.md "wikilink")
  - [美亞天天在線](../Page/美亞天天在線.md "wikilink")
  - [UTV](../Page/UTV.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  -
  - [美亞娛樂資訊集團有限公司](http://www.meiah.com)

  - [美亞電視有限公司](http://www.matv.com.hk)

  - [中華萬年網](http://www.china10k.com)

  - [天下影畫有限公司](https://web.archive.org/web/20131227155552/http://www.big.com.hk/)

  - [香港電影網絡有限公司](http://www.hongkongmovie.com)

[category:香港交易所上市認股證](../Page/category:香港交易所上市認股證.md "wikilink")

[Category:香港電影公司](../Category/香港電影公司.md "wikilink")
[美亞集團](../Category/美亞集團.md "wikilink")
[Category:1984年成立的公司](../Category/1984年成立的公司.md "wikilink")
[Category:香港電影發行公司](../Category/香港電影發行公司.md "wikilink")

1.